【加州山火】火龍捲沖天 5人燒死車內 15萬人疏散包括Lady Gaga

美國西岸加州周四（8日）發生山火，火勢迅速蔓延，當局周五（9日）疏散15萬人，包括樂壇天后Lady Gaga、真人騷女星Kim Kardashian都要暫時搬離居所。山火至今已造成5人死亡，另有數十人失蹤。緊急救援部門主管Mark Ghilarducci形容，這場山火破壞程度令人「難以置信和心碎」。

5名死者都是來自加州北部比尤特縣天堂鎮，當時他們正試圖駕車逃離山火，不幸全部喪生在汽車內，但身分仍待確認。該鎮大約有2000棟建築被焚毁，當局已下令全鎮2.6萬人全部撤走。

逃出生天的居民紛紛在社交網站貼圖貼短片，顯示兇猛火勢甚至造成罕見的「火龍捲」，居民駕車穿過橙色火焰和濃煙的火龍隧道。

另外，不少名人和明星居住的沿海城市馬里布（Malibu）官方推特鋪文指出，火勢已經失控，當局下達強制撤離令，包括樂壇天后Lady Gaga、真人騷女星Kim Kardashian都要暫時搬離居所。

馬里布市擁有1.2萬人口，因為它的背山面海優越景觀，成為不少名人聚居之地，現在或曾經在這裏居住的名人包括荷李活巨星芭芭拉·史翠珊、湯·漢斯、樂壇天后Britney Spears、Lady Gaga等等。Lady Gaga周五在ig貼出短片，說自己已撤離家園，片段見到黑煙不斷冒出。

當局派出超過2200消防員救火。加州消防部門表示，強風加速火勢，令火場面積達超過8000公頃，火勢仍然未受控制。

睇錯燒死lady gaga